\documentclass{beamer}
\title{Moja pierwsza prezentacja beamer na temat Lorem Ipsum}
\author{Franciszek Frycz}

\usetheme{Szeged}
\usecolortheme{albatross}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{float}
\usepackage{caption}


\begin{document}
\titlepage
\begin{frame}{Parę słów wstępu}
\section{Definicja}\label{sec:definicja}
\begin{enumerate}[]
\item Lorem ipsum – tekst składający się z łacińskich i quasi-łacińskich wyrazów, mający korzenie w klasycznej łacinie, wzorowany na fragmencie traktatu Cycerona „O granicach dobra i zła” (De finibus bonorum et malorum) napisanego w 45 p.n.e. Tekst jest stosowany do demonstracji krojów pisma (czcionek, fontów), kompozycji kolumny itp. Po raz pierwszy został użyty przez nieznanego drukarza w XVI wieku.\\
\pause
\item Tekst w obcym języku pozwala skoncentrować uwagę na wizualnych aspektach tekstu, a nie jego znaczeniu.\\
\pause
\item W łacinie niektóre z często występujących w językach nowożytnych liter używane były sporadycznie (k, z), bądź nie było ich wcale (w, j), stąd niektóre wariacje tego tekstu mogą zawierać także wyrazy z tymi literami, aby również i one były zademonstrowane\cite{wstep}
\end{enumerate}
\end{frame}
\begin{frame}
\begin{figure}{Taki obrazek w temacie}
\includegraphics [scale=0.15]{lorem.jpg}\label{fig:rysunek1}\cite{obrazek}
\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}
\section{lorem} \label{sec:lorem}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Id aliquet risus feugiat in ante metus. Eget lorem dolor sed viverra. Ut porttitor leo a diam sollicitudin tempor. Nibh cras pulvinar mattis nunc. Turpis in eu mi bibendum. Ullamcorper a lacus vestibulum sed arcu non odio euismod lacinia. Facilisis gravida neque convallis a cras semper auctor. Vitae congue mauris rhoncus aenean vel elit scelerisque mauris pellentesque. Diam sollicitudin tempor id eu nisl nunc mi ipsum. Nec sagittis aliquam malesuada bibendum arcu. Auctor neque vitae tempus quam pellentesque nec. Ipsum dolor sit amet consectetur adipiscing elit. Aliquet porttitor lacus luctus accumsan. Interdum varius sit amet mattis vulputate. Sagittis vitae et leo duis ut diam.\cite{lorem}
\end{frame}
\begin{frame}
Vivamus arcu felis bibendum ut tristique et egestas. Scelerisque in dictum non consectetur a erat nam. Dolor sit amet consectetur adipiscing elit pellentesque habitant. Lectus arcu bibendum at varius. Velit laoreet id donec ultrices tincidunt. Nulla pellentesque dignissim enim sit amet. Ac placerat vestibulum lectus mauris ultrices eros. Sed egestas egestas fringilla phasellus faucibus scelerisque. Vitae tempus quam pellentesque nec nam. Sollicitudin nibh sit amet commodo nulla facilisi nullam vehicula. In eu mi bibendum neque egestas congue quisque egestas. Risus nec feugiat in fermentum posuere urna nec tincidunt.
\begin{figure}[h]
\includegraphics [scale=0.09]{lorem2.jpg}\label{fig:rysunek2}
\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}
Ridiculus mus mauris vitae ultricies leo. Lectus vestibulum mattis ullamcorper velit sed ullamcorper. Feugiat nisl pretium fusce id velit ut tortor. Consectetur lorem donec massa sapien faucibus et molestie. Tortor consequat id porta nibh venenatis cras sed. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et. Morbi tristique senectus et netus et. Tellus mauris a diam maecenas sed enim. Rutrum quisque non tellus orci. Sagittis eu volutpat odio facilisis. Amet nisl purus in mollis nunc sed id. At volutpat diam ut venenatis tellus in metus vulputate eu. Amet venenatis urna cursus eget nunc scelerisque viverra mauris in. Consectetur purus ut faucibus pulvinar. Ipsum suspendisse ultrices gravida dictum.\\
\center
\label{tab:tabela}
\begin{tabular}{|l|c|r|}
\hline
bibendum & arcu & vitae \\ \hline \hline
elementum & curabitur &vitae \\ \hline
nunc & sed & velit \\ \hline
\end{tabular}
\end{frame}
\begin{frame}
\begin{figure}[h]
\includegraphics [scale=0.05]{lorem3.jpg}\label{fig:rysunek3}
\end{figure}
Sem et tortor consequat id porta nibh venenatis cras sed. Condimentum id venenatis a condimentum. Elit pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et. Non nisi est sit amet facilisis magna etiam. Facilisi morbi tempus iaculis urna id volutpat lacus laoreet non. Etiam sit amet nisl purus in mollis nunc sed. Volutpat sed cras ornare arcu dui vivamus arcu. Fermentum et sollicitudin ac orci phasellus egestas tellus rutrum. Sed vulputate odio ut enim blandit. Tempor orci dapibus ultrices in iaculis nunc sed augue lacus. Mollis nunc sed id semper. Volutpat ac tincidunt vitae semper quis lectus nulla at.
\end{frame}
\begin{frame}
\begin{enumerate}[a)]
\item Hendrerit gravida rutrum quisque non tellus orci ac.
\pause
\item Turpis egestas pretium aenean pharetra.
\pause
\item Orci sagittis eu volutpat odio facilisis mauris.
\end{enumerate}

\end{frame}
\begin{frame}
\begin{enumerate}[.]
\item Ipsum a arcu cursus vitae. Ut morbi tincidunt augue interdum velit.
\pause
\item \begin{figure}[h]
\includegraphics [scale=0.15]{lorem4.png}\label{fig:rysunek4}
\end{figure}
\pause
\item Orci sagittis eu volutpat odio facilisis mauris.
\end{enumerate}
\end{frame}
\begin{frame}
\begin{figure}[h]
\includegraphics [scale=0.09]{lorem 5.jpg}\label{fig:rysunek5}
\end{figure}
Lorem donec massa sapien faucibus et molestie ac feugiat sed. Id eu nisl nunc mi ipsum faucibus vitae. Egestas quis ipsum suspendisse ultrices gravida dictum fusce ut placerat. Pellentesque adipiscing commodo elit at imperdiet dui accumsan sit amet. Urna nec tincidunt praesent semper feugiat nibh. Augue interdum velit euismod in pellentesque massa placerat duis ultricies. Faucibus et molestie ac feugiat. Felis donec et odio pellentesque diam volutpat. Velit egestas dui id ornare arcu odio ut sem. Aliquam sem et tortor consequat id porta nibh.
\end{frame}
\begin{frame}{Bibliografia i odwołania do rysunków i tabeli}
Tabela\ref{tab:tabela}\\
Rysunek 1 \ref{fig:rysunek1}\\
Rysunek 2 \ref{fig:rysunek2}\\
Rysunek 3 \ref{fig:rysunek3}\\
Rysunek 4 \ref{fig:rysunek4}\\
Rysunek 5 \ref{fig:rysunek5}\\

\begin{thebibliography}{3}
\bibitem{wstep}
\href{https://pl.wikipedia.org/wiki/Lorem_ipsum}{Ten fragment pochodzi z wikipedii} \ref{sec:definicja}
\bibitem{obrazek}
\href{https://lacabezallena.com/wp-content/uploads/2016/12/lorem-1024x584.jpg}{Stąd ten obrazek} \ref{fig:rysunek1}
\bibitem{lorem}
\href{https://loremipsum.io/generator/?n=20&t=p}{Stąd ten tekst} \ref{sec:lorem}

\end{thebibliography}

\end{frame}
\end{document}